香港人粵語句子中英夾雜的背後心理戰術

首先，講成句英文，一串長句子的危險在於，出錯機會好大，一俾人捉錯就好撚麻煩，你知香港人，特別係八婆之間實會互相咬閪住對方的錯誤唔放

粵語句子中間“撻”一個英文字或者phrase, 其背後原因是應用心理戰術，因為可以先製造“大”到對方的機會

就好似在玩卡Game的情況，雖然唔確定對方會點反制，但因應對手的習性同慣用策略，同佢所用的卡組（deck) , 同埋當下的成個牌局，先出某張可以令對手之後會麻撚煩的牌，即係先發制人，去製造一個戰略高地，使對手往後的行動同士氣可預先被自己大大限制住

如果對方唔識自己句中某隻英文字或者phrase，你就可以先取得戰術同士氣上的優勢，而如果對方膽敢問：“下？果隻英文字係咩意思呀？”，即係自投羅網等俾人玩到仆街

另外，就算句子中只夾雜英語單詞或者簡短的phrase, 都有機會產生極為危險的用錯的情況，為免出洋相同令自己被對方狙擊而無地自容，一般香港人會大量在粵語句子中運用自己非常熟悉慣用，同自己滿有信心可以把握正確用法的英文字詞或phrase, 其作用在於可以大量運用英文而又可以盡量減低出錯機會

以上係香港人之間，尤其是八婆之間，長年心戰經驗而自然漸漸形成的society spontaneous gradual optimization of conventional interpersonal psychological warfare tactics and strategies.

所以，八婆世界常有粵語句子中夾雜大量根本完全就冇需要用英文而可以直接用粵語的字或phrase, 例如，頭髮要用hair, 匙羹要用spoon，東京要用Tokyo

雖然外界會覺得貽笑大方，不過在八婆世界之中的當局者，是逼於無奈，甚至是生死攸關

This is the obscure war of our everyday interpersonal lives without physical violence... the bullets pierce through our soul and the blood is shed from our heart, but not our flesh.

即係SSGOCIPWTS？

你自己開個google map黎睇啦~
你自己開個谷歌地圖黎睇啦~
有咩心理戰術係入面？
求分析

你玩緊偷換概念

接下來可以講一講

Google map , 呢個應該係另一個原因用中英夾雜去表達
唔代表樓主所講不成立, 樓主所講既背後心理只係其中之一

Hi 烏大龜

簡単なことcomplicatedになってるん唔係咩？

樓主篇文我覺得用熊仔頭tone可以完美演繹

只係冇咁快諗到中文係乜，香港人成日講住官方語言英文係好自然既事。

主要用嚟分對方係咪大陸仔

點分

講嘢純中文 => 可能係大陸仔
聽唔明人哋啲英文詞語 => 一定係大陸仔

講真唔係想扮野
但係有時load唔到果舊野中文叫乜

中共大外宣

好多詞語用中文講 反而個感覺好怪 例如你冇理由叫Facebook做面書

支那仔先會叫面書咁撚肉酸

我試過

個load字大倒我了

聽過一d生活得耐咗嘅新移民中年C9都會叫「飛絲book」而唔係面書

I mean係香港生活咗10年8年嗰啲

上面班友完全get唔到樓主講咩
明明係講緊一啲唔係日常用語
陳雲就係樓主講個隻啦特登講完英文再講一次中文
打文就會用個括號括撚住隻英文睇落好有權威咁

用facebook/ google 係因為原裝係英文
同樓主所講嘅唔同

I am MTG master

微信，WeChat?

Pin this

同埋有D字用英文講簡單好多

MTG係咩黎嫁

咁都唔識, 好打有限

話時話好耐無見烏蛇